港鐵班司機依家個個玩電車GO咁

停唔準站，開前兩步

構駅再加速 -10點

平時完全依賴自動化系統。淨係識坐係到㩒個Start掣，出事咪含曬撚囉。

再睇返日本JR啲「運転士」，即使平時行人手都咁準時，埋站對位又準。
俾啲死鐵膠係駕駛室後面望住渣車都照舊氣定神閒。
著住對白手套真係專業表現。

港鐵司機全撚部去重新學埋站啦

唔係點會有手有腳就做得

車牌都唔知有無

除輕鐵之外，其他重鐵都可以唔洗車牌
BTW，有車牌同冇車牌都冇分別

過走 22m -22 点

部部蝸牛咁

蝕paksinchor

扣你50分！

遟延

想問 ps4 有無電車go類似遊戲？

細個ps1 玩 覺得好好玩

電車gone

唔好擺埋一齊比
正如你唔會將中國人同文明擺埋一齊講一樣

btw 睇住d 白手套職人開車真係好正

等2017街機版移植啦
我估最快都要出年...

3DS都有
不過唔係taito出

最多只係 Openbve , Hmmsim2
不過好可惜，呢類相關本港鐵路路線版圖，已經唔再公開下載

佢d鄉下火車真係全手動揸電車咁，但下下都好撚準

日本要玩靠感覺去答架車行緊幾快。

日本係市區先ATC / ATC ，出左郊區就人手

叫動感號班車長落返黎揸地鐵啦，你d同事唔掂呀

Mtr 班司機駕駛技術好差

指差喚呼連発

平時都只係搭地鐵
根本唔需要駕駛地鐵列車

平時無嘢做開個openBVE練下啦

港鐵司機做得最多係唔係diu人唔好衝閘?

好似話出入廠都人手控制

係我眼中
同揸波板糖果啲無分別

應該要仿效部分城市地鐵，頭班車同尾班車，
司機要手動按信號駕駛列車

今日露天段目測30km/h

所以間唔中會有車廠撞列車新聞...

非繁忙時間已經可以練啦，4，5分鐘先一班

輕鐵班友得兩卡, 慢慢行都可以停唔準

出発信號~

份糧應該少過巴士佬一半先合理

以前d司機仲要企出黎望住開閂門，依家全程都唔洗起身，班人係唔係一上車就換拖鞋 開埋窗食煙都冇人知

制限 45km/h

過走之後比自動開左緊急剎車 再扣

同意
你估日本司機咁專業, 上次車頭玻璃見到駕駛室.
對住空氣講野 ....打手勢.前進. [仙GO]

原來咁撚七，以前有個fd去左做仲擺出一副好巴閉既樣子

錯，鐵膠先比做就得
實識手動開

Train sim world

學下啦狗鐵

馬屎: 唔公道!

電車GO out喇, 依家變晒呢d

dllm而家d輕鐵chok撚過過山車
仲要搵人拎住支指揮棍係前面俾佢睇先識停
明明以前都唔洗

渋谷 停車 七番線 停止位置 八

所以點解人地可以稱為專業嘅嘢，香港好多都唔得

有無人今朝坐地鐵覺得人手控到好chok?
好似開追悼會咁

今次電車或成為最大贏家

以前有個光頭輕鐵司機
唔落簾渣輕鐵
手車仲好柔, 落break停車完全感覺唔到
唔知仲有冇做...

前幾日坐輕鐵明明停定咗都可以再Chok一下向前，完全唔知班司機想點樣

全部用閘門果啲都會企出黎嫁，荃灣綫成日見到

有個教人揸輕鐵都係光頭，
唔知係咪你講個位。

今朝搭嗰時部車去到有個站過走 要倒車行返

可能係佢,
佢早10幾年已經幾出名下
夠膽唔落簾渣車...

到時連地鐵都有交通意外

Shoe忽先GO~~~!

依加仲玩緊ps2個隻電車go

旅情篇我覺得真係出得好好~~

勁好玩 鄉村地方好正

... ?

人哋UTO線都會每日train下員工做DTO...

日本電車司機人工係咩水平？
好敬業手指指

港電工程師有心人，秘密玩焦土抗爭

港鐵司機垃撚圾
手動都揸唔掂
請你做車頭吉祥物咩 仆街

今日直頭警戒信號 25km/h 啦

訊號同ATS都冇

其實靠咩嚟行? 點知行幾快？

日本果d真係好撚型掍

就算係鄉下d舊式火車都唔會chok

其實舊式火車想chok都冇力chok？ ...

係22km/h
冇訊號但睇到架車咩速度，總之唔可以Over 22km/h

冇記錯高港鐵3倍到

日本嘅電車車長停車停得好準架

人地專業級人工
地鐵佬已經超額完成

上個月去日本見2個車頭1個車尾，一架車3個人
港鐵低人3倍人工仲要做人地3個人做既野
香港人真係陰公

輕鐵嗰啲全人手重勁過咗重鐵班人

openbve重有啲香港新版 質素重幾好

好香港
9倍效益

光頭車神丫嘛
佢成日會落沙架

認真問
睇電視講到日本啲電車車長係介紹佢地人手控制
以前去日本玩果陣見佢地啲電車班次做到幾準
其實現實運作上日本啲電車係咪真係人手控制速度/剎車，唔行全自動？？

重有冇做?

印象中差唔多全部都係人手控制
某D路線就由電腦比信號 (ATC)
eg. 山手線/京濱東北線/新幹線等
等補充

都好耐無見到佢啦

睇完呢個po淨係見到一堆鐵膠係到自high
而家mtr車長洗撚渣得咁好 你咪一樣搭

其實日本絕大部份都係人手駕駛 路面電車到新幹線都係

大部分路線都係人手控制
ATC又好 ATS訊號燈都好 都係人手控制車速
山手/京濱東北/新幹線係呢類

當然有路線係on top再加ATO電腦行車
有啲路線就淨係加TASC 一埋站就自動停車
無咗要人手停車嘅問題 例如停過龍

人地日本仔癲到就算遮住個咪錶都知架車行緊幾多

隨住日本部分通勤車站月台閘門化，
路線 TASC / ATO 控制都會逐漸普及。

而家就到東鐵果班可以串啦 三日唔埋就要人手行車 熟手過地底果班

動感號個班司機返黎幫手就掂

鄉下火車點唔準
咁冇幕門

冇幕門唔代表冇停車位置
唔好好似MTR咁拿西好唔好?

日本月台幕門都無
停唔準？
成班on9打飛機

第一, 日本唔係全部站都冇幕門
第二, 就算冇幕門既站唔代表冇停車位置

唔好好似MTR咁拿西好唔好?

日本月台幕門都無
真係準備比膠鐵迷 , 屌屎FUCK

根本冇得比，一邊長期唔洗人手，一邊長期人手

呢個咪點解機師人工高咁多
好多小細節 又要即時溝通
邊似mtr禁個制就得

車種同閘門款式單一有咩好比？費事話你第樣戇鳩喇，講人哋好嘅嘢就打飛機、自己壞嘅就係踩？

chi lun sin，對正個階磚

日本列車司機: 人肉ATO

到底有幾多人知道日本D火車一條線有好多種唔同嘅列車

減人工啦

淨係降落一定要靠人手經驗 已經值

信號alright

呢抽車真係好正

禁電話分分鐘仲多過禁制
唔止一次見過車長係CAB埋站時禁電話

咪膠啦 你估日本唔想全自動化，但班長工又唔炒得，局住一直用人手

達哥玩個隻

你知唔知日本火車有平交道

其實點解自動行車都可以咁chok 搭親西鐵錦上路出荃灣西個段實例牌chok幾下

為左起幕門
呢代D新車已經開始統一門車門數量

可唔可以叫日本jr接管港鐵業務

達哥有玩過電單go咩

RJ就有份

咩黎

邊間jr 先 其實搵間大手私鉄做都應該好過龜鐵

黨鐵應該入返部俾班車長操一操

JR北海道

電車go 唔明點解有賽車模式

佢地自己都有cab sim 仲pro 過呢部

輕鐵有兩部，好好玩。
但我不是員工

呢個其實點解

燈波路

姐係指住物件同時再口講件野
例如你係圖紙到數啲物件數目咁
逐樣野指再口講1，2，3，4。。。
咁做可以減少出錯既機會

好辛苦

機師起飛降落要人手架嘛
你估真係渣重鐵齋坐係到煲劇咩

有咁高咩？

佢指住果張紙通常會有埋時間，
例如唔停某個站要飛站果陣，
對返部車係咪準時通過個過
唔係用分鐘黎對，係用秒數對
正常情況唔會誤差超過廿秒

其實咁個車掌應該係幾大壓力
同近乎完全規範化
姐係去到A點就推到行100 去到B點即刻轉行80 咁
其實電腦好易就取代到

日本人嘅執著 香港點gun呀

係好大壓力
有興趣可以睇下JR西日本2005年福知山線脫線事故嘅成因
日本果邊D車務安排成日變，
列車行駛優先分級又多，
又有好多直通運行嘅列車
要做全Auto會好麻煩
係一D車務簡單嘅線路先大機會行ATO(全自動行車)

05年先試過個車長為左準時埋站,於是加速行車,最後脫軌死左好多人

死鐵膠又鳩up，計埋學歷有master先係15k多幾百，mtr一入職已經高過

啱啊 如果有睇呢單嘢嘅discovery channel紀錄
訪問返啲運轉士，其實佢地係唔鍾意呢種模式，太過執著準時呢樣，even遲一秒都要俾控制中心問

各JRグループの年収を調べてみました。

Jr北海道電車運転士：587万円～643万円
Jr東日本電車運転士：624万円～731万円
Jr東海電車運転士：687万円～735万円
Jr四国電車運転士：618万円～677万円

また企業別の運転士の年収
新幹線：640万円～770万円
都営地下鉄：720万円～810万円
小田急線：680万円～770万円
京王線：730万円～820万円
メトロ：740万円～830万円

香港？
根本專業上已經唔同層次

點解同樓上條source差咁遠

因為香港呢個地方最撚賤視專業

平時自動駕駛

早就唔記得左點渣先埋得靚站位啦

n年前東鐵臨時要轉人手停站

都賴哂野啦

即係同打東京巴士案內一樣.架車開得chok d都扣分,埋站唔係入哂線又扣分,未襟報站就開車又扣分,油同迫力大下d又唔得

你會問番點解成日都扣分

我地習慣左既細微野,係人地果面係一樣犯錯黎

要去日本玩新果集既電車go街機